傘運對話中伏 岑敖暉：勿信林鄭

傘運對話中伏 岑敖暉：勿信林鄭

2014年傘運期間，仍是學生代表的梁麗幗（左）與岑敖暉（左四）曾與林鄭（右三）會晤。

【本報訊】曾於2014年傘運期間與時任政務司長林鄭月娥對話的香港大學學生會前會長梁麗幗、學聯前副秘書長岑敖暉，以及於2007年皇后碼頭與時任發展局局長林鄭月娥「交手」的馮炳德昨出席第八次民間記者會，他們批評林鄭以對話作陷阱，「拉一派打一派」，暗地繼續將示威者打壓、收監，認為政府無意解決問題。

相關新聞：鍾稱不信任警方 擬自行追查

「不處理問題 處理提問者」

2014年雨傘運動曾以學生代表身份與林鄭對話的港大學生會前會長梁麗幗和學聯前副秘書長岑敖暉形容，當年與林鄭對話是「中伏」，瓦解運動的套路也與現時的發展相似。岑指，傘運初期網上充斥假新聞，渲染解放軍入城消息，散播恐懼；又不斷透過消息人士呼籲示威者「不要再搞政總與金鐘」，否則會「血洗金鐘」。其後黑社會攻擊旺角佔領區，警察縱容黑社會打人，恫嚇港人。由於他們不知運動何去何從，擔心出現血腥鎮壓，所以半推半就答應與政府對話。

不過，政府在對話時堅拒談8.31人大落閘真普選的決定，學生不接受政府建議，牽線對話的中間人卻遷怒他們，可見政府在對話上早有劇本，不處理問題但處理提出問題的人，策略上分化拖延。岑促請社會賢達和市民勿再被林鄭欺騙，林鄭的盤算就是五大訴求寸步不讓，上周六與會者提出獨立調查委會，其說法是警方抗拒，她對中間派意見也置若罔聞，用黑社會、警暴等手段是2014年的變本加厲版本。他重申，政府應認清現實，如政府願意落實五大訴求，民間自然會回應到。

曾參與皇后碼頭和利東街抗爭的保育人士馮炳德亦指，當年林鄭早已有方案，抗爭者妥協但林鄭寸步不讓，如今鐘樓不見影蹤。馮形容林鄭是中共的酷吏和「賊婆」，並不可信，也沒站在港人立場思考。

■記者袁楚雙、謝明明

上一則
上一則
爆眼少女：冀港人遠離痛苦

下一則
下一則
IT界：《緊急法》封網摧毀互聯網產業

鍾稱不信任警方 擬自行追查
逼和理非變勇武 為緊急法鋪路
爆眼少女：冀港人遠離痛苦
IT界：《緊急法》封網摧毀互聯網產業
郭榮鏗警告：勢令外商撤資
至少90中學響應9.3罷課
和理非喇沙仔「公義比學業重要」
15歲衝衝子 留守護「童子軍」
40教堂9.1鳴鐘盼喚醒林鄭良知
國泰鼓吹篤灰 罷工即炒
美孚連儂牆衝突 三人被捕
將軍澳舞刀漢威嚇黃絲街坊
蘋論：極限施壓 中共畫虎不成反類犬
陳浩天被指傷人 機場離境遭拘捕
放映會後警署外聚集 深水埗10人被捕
女碩士生路過被捕 遭脫內褲搜身「要見私處才放過我」
難到內地實習 中醫夢恐碎
戰術背心遮編號 警︰郁得多移位
擎槍光頭警赴京 十．一做上賓
解放軍換防 海陸空進駐本港
撐反送中台灣人 疑深圳失蹤
戴耀廷籲和勇協作「打好世界波」
素人積極戰區選 風雲計劃停運
政府遏自決 學者料DQ不手軟
筆架山現「平反暴動」直幡
遊行發起人憶扣恐怖囚室
地政署促白衣村民還官地
向美領館潑墨 雙程漢囚兩周
8.31遊行受打壓 民陣岑子杰遭伏擊一日兩宗 鍾健平踢保後被打

推

係人都知香港最無撚用黎係開會文化